# KaTrain localization file
msgid ""
msgstr ""
"Language: Traditional Chinese\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. main hamburger menu
msgid "menu:playersetup"
msgstr "棋手設定"

msgid "menu:newgame"
msgstr "新對局/更改規則"

msgid "menu:save"
msgstr "儲存對局"

msgid "menu:save-as"
msgstr "另存對局為..."

msgid "menu:load"
msgstr "載入對局"

msgid "menu:settings"
msgstr "一般和引擎設定"

msgid "menu:clocksettings"
msgstr "用時設定"

msgid "menu:teachsettings"
msgstr "指導/分析設定"

msgid "menu:aisettings"
msgstr "AI設定"

msgid "menu:lang"
msgstr "語言"

msgid "menu:support"
msgstr "幫助"

msgid "menu:manual"
msgstr "使用手册"

#. player options in the setup and on the right
msgid "player:type"
msgstr "棋手"

msgid "player:human"
msgstr "人類"

msgid "player:ai"
msgstr "AI"

msgid "aistrategy"
msgstr "AI策略"

msgid "gametype"
msgstr "對局類型"

msgid "game:normal"
msgstr "分先對局"

msgid "game:teach"
msgstr "指導棋"

#. buttons at the top - should all include a line break
msgid "analysis:nextmoves"
msgstr ""
"下\n"
"一手"

msgid "analysis:dots"
msgstr ""
"顯示\n"
"選點"

msgid "analysis:topmoves"
msgstr ""
"最佳\n"
"選點"

msgid "analysis:policy"
msgstr ""
"自定義下\n"
"最佳選點"

msgid "analysis:territory"
msgstr ""
"形勢\n"
"判断"

#. analysis menu items
msgid "analysis:extra"
msgstr "深度分析"

msgid "analysis:equalize"
msgstr "選點平均"

msgid "analysis:sweep"
msgstr "快速全盤分析"

#. Analyze every node in the game more deeply
msgid "analysis:game"
msgstr "深度全盤分析"

#. Analyze again but exclude all currently considered moves
msgid "analysis:alternatives"
msgstr "尋找其他選點"

#. Restrict analysis to a specific region
msgid "analysis:region"
msgstr "設定欲分析區域"

#. Status message
msgid "analysis:region:start"
msgstr "拖移以選取區域。選擇其他點來取消已選取的區域。"

#. Menu option
msgid "analysis:playtoend"
msgstr "快速下完"

#. Keep improving current position analysis when there is nothing else to do
msgid "analysis:continuous"
msgstr "切換持續分析"

msgid "analysis:aimove"
msgstr "要求AI產生下一手"

#. Option in dropdown to insert some moves between the current and next
msgid "analysis:insert"
msgstr "插入棋子"

#. status message
msgid "extra analysis"
msgstr "執行 {visits} 步額外分析"

#. status message
msgid "sweep analysis"
msgstr "使用 {visits} 走訪/步來分析整盤棋"

#. status message
msgid "alternative analysis"
msgstr "搜尋其他棋步中"

#. status message
msgid "local analysis"
msgstr "搜尋局部下法中"

#. status message
msgid "equalizing analysis"
msgstr "對所有選點進行 {visits} 步分析"

#. status message
msgid "game re-analysis"
msgstr "使用 {visits} 步來重新分析整盤棋"

#. right panel buttons and below board
msgid "pass-button-text"
msgstr "虛手"

#. resign the game
msgid "resign"
msgstr "認輸"

#. Shown when a move is undone in teaching mode.
msgid "teaching undo message"
msgstr ""
"復原第 {move} 手損失了 {points_lost:.1f} "
"目。請再試一次。若要查看提示，將游標停於該手以查看預期的反制手段；或查看預估的領地來看可能損失目數的棋盤區域。"

msgid "ai-ponder"
msgstr "AI引擎狀態指示燈，從綠色（閒置）變為橘色（處理中）。當引擎崩潰或無法啟動時，會變為紅色。"

#. undo button on the right
msgid "undo-button-text"
msgstr "復原"

#. tabs and labels on the right panel
msgid "tab:score"
msgstr "分數"

msgid "tab:winrate"
msgstr "勝率"

#. shown on a graph tab
msgid "tab:rank_est"
msgstr "棋力預估"

msgid "tab:points"
msgstr "目數損失"

msgid "tab:info"
msgstr "資訊"

msgid "tab:info-details"
msgstr "詳細資訊"

msgid "tab:notes"
msgstr "註記"

msgid "closedlabel:scoregraph"
msgstr "分數圖"

#. on the graph
msgid "Jigo"
msgstr "和棋"

msgid "closedlabel:movestats"
msgstr "每步統計"

msgid "closedlabel:info&notes"
msgstr "每步資訊和註記"

#. on the board after passing once/twice
msgid "board-pass"
msgstr "虛手"

msgid "board-game-end"
msgstr ""
"對局\n"
"結束"

#. Select mode
msgid "btn:Play"
msgstr "下棋"

msgid "btn:Analysis"
msgstr "分析"

msgid "btn:Analyze"
msgstr "分析選項"

msgid "stats:winrate"
msgstr "勝率"

msgid "stats:score"
msgstr "預估分數"

msgid "stats:pointslost"
msgstr "目數損失"

#. better than expected best move
msgid "stats:pointsgained"
msgstr "目數增加"

#. SGF and move comment messages
msgid "SGF start message"
msgstr " 'X' 是KataGo的最佳選點，正方形為損失少於0.5目的選點"

msgid "Info:score"
msgstr "分數: {score}"

msgid "Info:winrate"
msgstr "勝率: {winrate}"

msgid "Info:point loss"
msgstr "目數損失: {points_lost:.1f}"

#. as in 'Move 125: B5'
msgid "move"
msgstr "手數 {number}"

msgid "Info:top move"
msgstr "預測最佳選點為 {top_move} ({score})。"

msgid "Info:best move"
msgstr "該手為最佳選點"

msgid "Info:PV"
msgstr "PV: {pv}"

msgid "Info:policy rank"
msgstr "直覺選點下該手棋是 #{rank} ({probability:.2%})."

msgid "Info:policy best"
msgstr "最佳直覺選點是 {move} ({probability:.1%})."

msgid "Info:teaching undo"
msgstr "指導棋模式下該手棋自動悔棋"

msgid "Info:undo predicted PV"
msgstr "建議下一手: {pv}"

msgid "Info:AI thoughts"
msgstr "AI思考過程: {thoughts}"

msgid "No analysis available"
msgstr "沒有可用分析"

msgid "Analyzing move..."
msgstr "分析中..."

msgid "SGF Notes Hint"
msgstr "SGF註記"

# sgf load popup
msgid "load sgf title"
msgstr "載入SGF文件"

# sgf load button
msgid "Load File"
msgstr "載入檔案"

# sgf save as button
msgid "Save File"
msgstr "儲存檔案"

# sgf save popup
msgid "save sgf title"
msgstr "儲存SGF檔案"

msgid "load sgf fast analysis"
msgstr "快速分析"

msgid "load sgf rewind"
msgstr "回到第一步"

# timer settings from here
msgid "timer settings"
msgstr "用時設定"

msgid "byoyomi length"
msgstr "讀秒時長"

msgid "byoyomi periods"
msgstr "讀秒次數"

msgid "count down sound"
msgstr "開啟讀秒聲音"

#. in minutes
msgid "main time"
msgstr "保留時間（分鐘）"

#. ignore moves if timer is on and less than this is used
msgid "minimal time use"
msgstr "讀秒最短時間"

msgid "move too fast"
msgstr "請最少思考 {num} 秒再落子。"

#. submit button
msgid "update timer"
msgstr "更新用時設定"

# new game settings from here
msgid "New Game title"
msgstr "新對局設定"

#. in new game options
msgid "player names"
msgstr "棋手名稱"

#. hint on player name input
msgid "black player name hint"
msgstr "黑棋棋手名稱"

#. hint on player name input
msgid "white player name hint"
msgstr "白棋棋手名稱"

msgid "board size"
msgstr "棋盤大小"

msgid "handicap"
msgstr "讓子"

msgid "komi"
msgstr "貼目"

msgid "ruleset"
msgstr "規則設定"

#. ruleset names
msgid "japanese"
msgstr "日本規則"

msgid "chinese"
msgstr "中國規則"

msgid "korean"
msgstr "韓國規則"

msgid "aga"
msgstr "AGA規則"

msgid "clear cache"
msgstr "清除快取"

#. clear cache help
msgid "avoids replaying"
msgstr ""
"避免重複\n"
"相同對局"

#. hints on new game
msgid "non square board hint"
msgstr "使用 x:y 來設定非正方形棋盤(例如19:9)"

#. submit new game
msgid "new game"
msgstr "開始新對局"

#. change komi etc in current game
msgid "change current game"
msgstr ""
"在進行中對局\n"
"更新貼目/規則"

# teacher settings from here
msgid "teacher settings"
msgstr "指導棋設定"

msgid "point loss threshold"
msgstr "目數損失下限"

msgid "num undos"
msgstr "悔棋次數"

msgid "dot color"
msgstr "選點顏色顯示"

msgid "show dots"
msgstr "顯示選點"

msgid "save dots"
msgstr "存入SGF"

msgid "show last n dots"
msgstr ""
"顯示最後\n"
"<this many> 手棋的選點"

msgid "show ai dots"
msgstr ""
"顯示AI的\n"
"選點/SGF評論"

#. analysis option
msgid "cache analysis to sgf"
msgstr "儲存分析到SGF中"

#. submit button
msgid "update teacher"
msgstr "更新指導棋設定"

# main config settings
msgid "restarting engine"
msgstr "改變設定後，重新啟動引擎"

# title
msgid "general settings title"
msgstr "一般和引擎設定"

msgid "file not found"
msgstr "路徑不存在"

msgid "general settings"
msgstr "一般設定"

msgid "engine settings"
msgstr "KataGo設定"

msgid "config file path"
msgstr "所有設定儲存在:"

msgid "engine:katago"
msgstr "KataGo執行檔路徑"

msgid "engine:katago:hint"
msgstr "留白以使用其他執行檔案"

msgid "engine:model"
msgstr "KataGo模型檔路徑"

msgid "engine:config"
msgstr "KataGo設定檔路徑"

msgid "engine:altcommand"
msgstr "覆寫引擎指令"

msgid "engine:altcommand:hint"
msgstr "啟動引擎的完整指令。其他所有模型的設定將會被忽略。"

msgid "engine:max_visits"
msgstr "分析模式中，每手棋最大運算步數"

msgid "engine:fast_visits"
msgstr "快速分析模式中，每手棋最大運算步數"

msgid "engine:max_time"
msgstr "分析時間上限"

msgid "engine:wide_root_noise"
msgstr "寬根雜訊 (增加了納入考慮的選點多樣性)"

msgid "engine:wide_root_noise:hint"
msgstr ""
"使用 0.02-0.1 以顯示\n"
"更多可能選點"

msgid "engine:time:hint"
msgstr "時間單位是秒"

msgid "general:anim_pv_time"
msgstr "動畫中，兩手棋的時間間隔"

msgid "general:debug_level:hint"
msgstr "設為1時，回報錯誤"

msgid "general:debug_level"
msgstr "Console中的偵錯層級"

msgid "katago settings"
msgstr "KataGo設定"

msgid "update settings"
msgstr "更新設定"

# ai settings from here
msgid "ai settings"
msgstr "進階AI設定"

msgid "Select AI"
msgstr "選擇AI策略"

msgid "update ai settings"
msgstr "更新AI設定"

#. misc errors and info messages
msgid "sgf written"
msgstr "將包含分析的SGF寫入 {file_name}"

msgid "wait-before-extra-analysis"
msgstr "優化前，等待初始分析完成"

msgid "Copied SGF to clipboard."
msgstr "複製SGF到剪貼簿"

msgid "Failed to import from clipboard"
msgstr ""
"從剪貼簿匯入對局失敗: {error}\n"
"剪貼簿内容: {contents}..."

msgid "Failed to load SGF"
msgstr "載入SGF失敗: {error}"

msgid "Kata exe not found"
msgstr "KataGo執行檔 {exe} 不存在，請檢查一般設定。"

msgid "Kata exe not found in path"
msgstr ""
"在 PATH 中找不到KataGo執行檔 `{exe}`，請檢查環境變數或在一般設定中使用完整路徑代替。若是在 MacOS "
"上，請先閱讀使用手冊中的如何使用brew安裝KataGo。"

msgid "Kata model not found"
msgstr "KataGo模型 {model} 不存在，請檢查一般設定。"

msgid "Kata config not found"
msgstr "KataGo組態檔 {config} 不存在，請檢查一般設定。"

msgid "Starting Kata failed"
msgstr "使用指令 '{command}' 啟動KataGo發生錯誤 {error}。"

msgid "Engine died unexpectedly"
msgstr "引擎意外崩潰沒有輸出，可能為記憶體不足導致: {error}"

msgid "Engine missing DLL"
msgstr "遺失DLL因此無法啟動KataGo。請參考KataGo文件中的所需事項，或嘗試單獨啟動KataGo來取得詳細資訊。"

#. AI names, help etc
msgid "strength:kyu"
msgstr "級"

msgid "strength:dan"
msgstr "段"

msgid "ai:default"
msgstr "KataGo"

msgid "aihelp:default"
msgstr ""
"最強的KataGo AI。其棋力由在一般設定中 `引擎` 區塊中的 `最大走訪數` 和 `模型` 以及引擎組態文件決定。此處沒有可供調整的選項。"

#. ai which handles handicap games better
msgid "ai:handicap"
msgstr "Kata讓子棋"

msgid "aihelp:handicap"
msgstr ""
"KataGo 對讓子棋做了最佳化的對局版本。以黑棋的觀點來看，KataGo 中的 `pda` 設定對應到的是 "
"`playoutDoublingAdvantage`。當被設定為 `自動` 時，KaTrain 將會找自動找到適合的值。"

msgid "ai:simple"
msgstr "單純模式"

msgid "aihelp:simple"
msgstr ""
"下法會導致盤面狀態簡單化。每步在損失最多 '最大目數損失' 目和最少 '最少走訪數'中，較傾向於損失較少目數、安定自身領地(搭配 importance "
"settled_weight)、突破對方領地(importance settled_weight * "
"opponent_fac)、避免脫先(5路以上，importance tenuki_penalty)和避免碰(importance "
"attachment_penalty)。權重可以是負數使對局複雜化，而寬根雜訊(在一般設定中)的使用，可以以棋力強度作為代價，加強風格。"

msgid "ai:jigo"
msgstr "Kata控目"

msgid "aihelp:jigo"
msgstr "在沒有更多限制的情況下，嘗試按指定目數(預設0.5)赢棋。"

msgid "ai:scoreloss"
msgstr "分數損失"

msgid "aihelp:scoreloss"
msgstr "傾向選擇低機率損失較多目數的落點。在較高計算深度次數下，棋力可能更不穩定/更弱。"

msgid "ai:policy"
msgstr "直覺"

msgid "aihelp:policy"
msgstr "按最佳直覺行棋，沒有任何計算。棋力主要由引擎設定中的 `模型` 決定。布局落點設定影響布局中隨機落點的數量。"

msgid "ai:p:weighted"
msgstr "直覺權重"

msgid "aihelp:p:weighted"
msgstr ""
"按直覺機率行棋， `weaken_fac` 影響較弱選點的多寡。當機率極低時，它的下棋風格變得很像直覺AI。 `pick_override` "
"決定在選擇最佳選點時的無隨機性；而 `lower_bound` 決定了允許的直覺值的下限。"

msgid "ai:p:pick"
msgstr "盲選直覺"

msgid "aihelp:p:pick"
msgstr ""
"隨機選擇 `pick_n + pick_frac * <number of legal moves>` 並採用最佳的一手。 當 "
"`pick_frac=1` 時，下棋風格像是直覺AI。 如果直覺值高於 `pick_override`，則採用最佳的一手以避免明顯錯誤。"

msgid "ai:p:local"
msgstr "局部模式"

msgid "aihelp:p:local"
msgstr ""
"使加權 `pick_n + pick_frac * <number of legal moves>` 接近最後一手並選出最好的一手。如果直覺值大於 "
"`pick_override`則採用最佳的一手以避免明顯錯誤。"

msgid "ai:p:tenuki"
msgstr "脫先模式"

msgid "aihelp:p:tenuki"
msgstr ""
"使加權 `pick_n + pick_frac * <number of legal moves>` 遠離最後一手並選出最好的一手。如果直覺值大於 "
"`pick_override` 則採用最佳的一手以避免明顯錯誤。更高的 `stddev` 使其偏離更多。"

msgid "ai:p:influence"
msgstr "取勢模式"

msgid "aihelp:p:influence"
msgstr ""
"在偏移值高於 `threshold` 線的點中選出最好的一手。增加 `line_weight` 以加重對靠近邊緣選點的懲罰。在 '終局' "
"部分結束後停止。"

msgid "ai:p:territory"
msgstr "取地模式"

msgid "aihelp:p:territory"
msgstr ""
"在偏移值低於 `threshold` 線的點中選出最好的一手。增加 `line_weight` 以加重對靠近中央選點的懲罰。在 '終局' "
"部分結束後停止。"

msgid "ai:p:rank"
msgstr "可變棋力"

msgid "aihelp:p:rank"
msgstr "隨機選擇有限數量的合法選點，並下出最佳的一手。愈強的設定有愈多的選擇來選出最佳的一手。因為沒有0級/段，因此 3段 = -2級。"

#. in AI settings
msgid "estimated strength"
msgstr "預估棋力"

#. button in general settings for downloading models
msgid "download models button"
msgstr "下載模型"

#. button in general settings for downloading katago executables
msgid "download katago button"
msgstr "下載多種 KataGo 版本"

#. shown on on the model select dropdown
msgid "models available"
msgstr "找到 {num} 個可用模型"

#. shown on on the katago binary select dropdown
msgid "default katago option"
msgstr "偵測平台並使用所提供OpenCL KataGo執行檔"

#. shown on on the binaries select dropdown
msgid "katago binaries available"
msgstr "找到 {num} 個可用的KataGo版本"

#. error message on trying to download models when already done
msgid "All models downloaded"
msgstr "已下載所有可用模型"

#. error message on trying to download models when already done
msgid "All binaries downloaded"
msgstr "已下載所有可用的執行檔"

#. label in little popup for analyzing entire game
msgid "reanalyze max visits"
msgstr "每步棋的計算深度"

#. on move tree editing
msgid "Delete Node"
msgstr "刪除模式"

#. on move tree editing
msgid "Toggle Collapse Branch"
msgstr "擴展/摺疊"

#. on move tree editing
msgid "Make Main Branch"
msgstr "設為主要變化"

#. theme label
msgid "theme"
msgstr "顏色主題"

#. theme name
msgid "theme:normal"
msgstr "預設主題"

#. theme name
msgid "theme:red-green-colourblind"
msgstr "紅綠色盲友好"

#. setting: what to show on top move (e.g. point loss, visits, ...)
msgid "stats on top move"
msgstr "最佳選點統計"

#. Dropdown menu option
msgid "top_move_delta_score"
msgstr "分數波動"

#. Dropdown menu option
msgid "top_move_score"
msgstr "分數"

#. Dropdown menu option
msgid "top_move_delta_winrate"
msgstr "勝率波動"

#. Dropdown menu option
msgid "top_move_winrate"
msgstr "勝率"

#. Dropdown menu option
msgid "top_move_visits"
msgstr "計算深度"

#. Dropdown menu option
msgid "top_move_nothing"
msgstr "(無)"

#. top move stats show threshold description
msgid "show stats if"
msgstr "計算深度...以上時顯示統計"

#. status message on starting insert mode
msgid "starting insert mode"
msgstr "插入模式，按 i 結束插入。"

#. status message on ending insert mode and copying the moves
msgid "ending insert mode"
msgstr "插入完畢，複製 {num_copied} 手棋。"

#. when a user tries to go to a different move/node while in insert
#. mode
msgid "finish inserting before navigating"
msgstr "此功能在插入模式無法使用，按 i 結束插入。"

#. TODO
msgid "stone_scoring"
msgstr "Ancient Chinese"
